雖然遲咗少少，但今日想教大家一個新成語--草管悔辱

草管悔辱

《解釋》: 比喻那些位高權重，拿高薪，捧厚祿，卻不學無術，顢頇愚昧之人。

《出處》 : 古時嶺南之地某官府的兩個高級衙差在向百姓轉述某案件時，同時將兩個常用詞語“草菅人命"及“侮辱”誤讀成“草管人命”及“悔辱"，貽笑大方。後人便將兩個錯詞合併成草管悔辱，形容那些胸無點墨但高薪厚職的高官。

《示例》: 陳先生常常向他五歲兒子訓勉，告誡他要努力讀書，日後貢獻社會，以免成為一個草管悔辱的庸碌之仕，為害社會。

《語法》: 連動詞，作謂語、賓詞，含貶義。